# 2023年R勉強会

## 勉強会の目的

 - プログラミング言語「R」の**基礎**を習得する
 - 「R」による**グラフィックス作成能力**を身に付ける

## 勉強会の参加方法

### 日程（予定）

|  日付 |  内容  |  担当  |
| ---- | ---- | ---- |
|  7/5 13:00  |  R-tips 第1章・第2章・第3章・第4章  | 江口  |
|  7/12 13:00 |  R-tips 第6章・第9章・第10章・第12章  | 古市 |
|  7/26 13:00 |  R-tips 第15章  | 長 |
|  8/2 13:00  |  Rではじめるデータサイエンス第3章 | 猪原 |
|  8/9 13:00  |  Rではじめるデータサイエンス第7章・第8章 | 中村 |
|  8/16 13:00 |  Rではじめるデータサイエンス第13章 | 山田 |
|  8/30 13:00 |  Rグラフィックスクックブック第5章 | 猪原 |
|  9/6 13:00  |  Rグラフィックスクックブック第8章・第9章 | 中村 |
|  9/13 13:00 |  Rグラフィックスクックブック第10章・第11章 | 長 |


### 進め方


 - **輪番**で，テキストの該当内容を説明していく．
   - テキストの該当箇所に書いてあることの**概要**を，スクリプト実行結果を示しながら説明する．
   - 説明は，**長くても10分以内**でまとめる．重要ではないところは端折る．
   - 練習問題がある場合には，**全ての模範解答を準備**する．ただし，説明を端折るのはOK．
 - 資料はRマークダウンで作成し，`rmd/`フォルダに保存する．印刷不要．
 - **全員**が，テキストの該当箇所の応用を考える．
   - テキストに書いてあったがよく理解できなかった例
   - 現実のデータやRデータセットに適用できた例
   - 似た処理のはずなのにテキストに書かれた内容ではできない例（原因や解決法も考える）
   - 同じ処理を別の命令やVBAを使ってやってみた例
   - テキストに書いてあった関数の詳細　など
   - テキストの内容を超えても構わない．むしろ推奨．

## その他

 - わからないことを決して放置しないこと．
   - インターネット，本，など，いまはRに関する情報は山の様にある．
   - Rのヘルプ，Stack Overflowなどは英語で書かれているが，本質的な情報が多い．
